\chapter{Numerik}
Der Raum der Radonmaße ist unendlichdimensional, sodass die bisher diskutierten
Optimierungsprobleme nicht direkt numerisch lösbar sind.
Im diesem Kapitel wollen wir Verfahren vorstellen, um die Optimierungsprobleme
in eine Form zu bringen, welche tatsächlich implementiert werden kann.
Dazu stellen wir zunächst zwei Verfahren zur Lösung des ursprünglichen Problems
\begin{equation*}\tag{\erstat}\label{eq:erstat-num}
    \min_{\smp\in\mspr{\domd}}\TV{\smp}
    \quad\text{s.t.}\quad \mopstat\smp=\sdat
\end{equation*}
vor: Die Gitter-Diskretisierung sowie den ADCG-Algorithmus.
Anschließend entwicklen wir eine geeignete Diskretisierung für die dimensionsreduzierten Probleme
aus \cref{chap:dimreduc}, welche auf der Gitter-Diskretisierung basiert.
Am Ende des Kapitels werden die vorgestellten Methoden anhand eines Datensatzes von 
zufällig generierten Teilchenkonfigurationen verglichen.

In diesem Kapitel gehen wir davon aus, dass der Messoperator $\mopstat$ (bzw. $\mopdyns$ im 
dynamischen Fall) nach $\meassp$ abbildet. Außerdem betrachten wir nur reellwertige Maße,
d.h. den Fall $\field=\RR$.
% Im letzten Kapitel dieser Arbeit beschäftigen wir uns mit numerischen Verfahren,
% um die unendlichdimensionalen konvexen Optimierungsprobleme

\section{Gitter-Diskretisierung}\label{sec:griddisc}
Das unendlichdimensionale Problem \eqref{eq:erstat-num} kann nicht direkt gelöst werden.
% Ein Standardansatz besteht darin, ein Gitter über den Parameterraum zu
% legen. Dazu wird eine Gitterfeinheit $\dz>0$ gewählt und der diskrete
% Parameterraum definiert als
% \begin{equation}
%     \discdom\coloneqq(\Delta\cdot\ZZ^d)\cap\domd\,.
% \end{equation}
Stattdessen kann eine endliche Teilmenge
$\discdom=\set{\gp_1,\dotsc,\gp_\ndisc}\subset\domd$ gewählt werden.
Stellvertretend für das kontinuierliche Optimierungsproblem \eqref{eq:erstat}
betrachtet man nun das diskrete Problem
\begin{equation*}\tag{\erstatdisc}\label{eq:erstat-disc}
    \min_{\smp\in\mspr{\discdom}}\TV{\smp}
    \quad\text{s.t.}\quad \mopstat\smp=\sdat\,.
\end{equation*}
% gelöst werden.
% Da $\domd$ kompakt ist, ist $\discdom$ endlich.
Da $\discdom$ endlich ist, sind die Maße $\smv\in\msp(\discdom,\RR)$ genau die diskreten Maße, welche
sich als Linearkombination von Dirac-Maßen
\begin{equation*}
    \smv=\sum_{j=1}^\ndisc\wdisc_j\dirac_{\gp_j}
\end{equation*}
mit einem Gewichtsvektor $\wdisc\in\RR^\ndisc$
schreiben lassen. Die TV-Norm von $\smv$ entspricht einfach der 1-Norm des Gewichtsvektors
und die Nebenbedingung lässt sich aufgrund der Linearität von $\mopstat$ umschreiben zu
einer Matrix-Vektor-Multiplikation:
\begin{equation*}
    \mopstat\smv=\sum_{j=1}^\ndisc\wdisc_j\mopstat\dirac_{\gp_j}
    =(\mopstat\dirac_{\gp_1},\dotsc,\mopstat\dirac_{\gp_\ndisc})\cdot \wdisc
\end{equation*}
Mit der Bezeichnung 
\begin{equation*}
    \mopmat\coloneqq(\mopstat\dirac_{\gp_1},\dotsc,\mopstat\dirac_{\gp_\ndisc})\in\CC^{\nm\times\ndisc}
\end{equation*}
ist das diskrete Optimierungsproblem äquivalent zu
\begin{equation*} %\label{eq:cs}
    \min_{\wdisc\in\RR^N}\norm{\wdisc}_1
    \quad\text{s.t.}\quad \mopmat\wdisc=\sdat\,.
\end{equation*}
% Dieses Problem ist in der Literatur auch bekannt als \emph{basis pursuit} \cite{Boyd2004}
Probleme dieser Art werden im Teilgebiet des \emph{compressed sensing} untersucht
und die Matrix $\mopmat$ ist die zum Operator $\mopstat$ zugehörige \emph{Messmatrix}.
% Probleme dieser Art werden auch im Gebiet des \emph{compressed sensing} untersucht.
Hierbei handelt es sich um ein endlichdimensionales konvexes 
Optimierungsproblem mit einer linearen Gleichheitsnebenbedingung.
% Dieses kann sogar noch weiter umgeformt werden zu einem äquivalenten
% linearen Problem:
% \begin{equation}%\tag{\erstatdisc}\label{eq:erstat-disc}
%     \min_{\wdisc\in\field^N}\norm{\wdisc}_1
%     \quad\text{s.t.}\quad \mopmat\wdisc=\sdat
% \end{equation}

Betrachte den Fall $\domd=[0,1]^d$ und das Gitter gegeben durch
\begin{equation*}
    \discdom=\set{j/\nod\given j=0,\dotsc,\nod-1}^d
\end{equation*}
für $\nod\in\NN$.
Die Anzahl der Variablen im obigen diskreten Problem beträgt $\nod^d$.
Im Falle der statischen Super-Resolution ist dies in Raumdimensionen
$d\leq 3$ häufig noch gut lösbar. Für die volldimensionale dynamische 
Super-Resolution kommen jedoch die Geschwindigkeits-Variablen hinzu,
sodass insgesamt für Raumdimension $d=2$ ein Problem auf einem 
vierdimensionalen Gitter, für $d=3$ sogar auf einem sechsdimensionalen Gitter zu lösen wäre.
% Konkret ist hier
% \begin{equation*}
%     \paramsp=\set{(x,v)\in\RR^{d}\times\RR^d\given \forall t\in[-\delta,\delta]:\, x+tv\in\sdomd}\,.
% \end{equation*}
% Das führt für typische Auflösungen zu Problemen, wie folgende
% Beispiele verdeutlichen:
% \begin{example}[STORM]
%     In der Fluoreszenzmikroskopie werden interessante Strukturen
%     mit einem fluoreszierenden Stoff gefärbt.
%     Die Fluoreszenz wird durch Laserlicht einer bestimmten Wellenlänge
%     angeregt, sodass der Stoff Licht einer anderen Wellenlänge 
%     zurücksendet. Dieses wird schließlich durch ein Mikroskop
%     abgebildet (vgl. \cite{Lichtman2005}).

%     Die \emph{stochastic optical reconstruction microscopy} 
%     (STORM, \cite{Rust2006}) ist eine Technik, welche die Abbildung
%     von kleinsten Strukturen mit Größen unterhalb von ca. 200nm
%     erlaubt, obwohl eine Auflösung durch klassische Lichtmikroskopie
%     aufgrund der Lichtbeugung nicht mehr möglich wäre.
%     Dazu werden Moleküle genutzt, deren Fluoreszenz sich mit
%     zwei Lasern verschiedener Wellenlänge (typischerweise ein grüner
%     und ein roter) an bzw. abschalten lässt.
%     Nun werden viele Bilder der eingefärbten Struktur aufgenommen,
%     sodass bei jedem Bild nur ein zufälliger Bruchteil der Moleküle
%     fluoresziert. Ist die Anzahl der fluoreszierenden Moleküle
%     pro Bild gering genug, so ist mit hoher Wahrscheinlichkeit der
%     Abstand zwischen den Molekülen im Bild groß, sodass diese trotz
%     der Lichtbeugung einzeln aufgelöst werden können. 
%     Die Moleküle werden lokalisiert und schließlich werden die
%     Lokalisierungen in den Einzelbildern zu einem Gesamtbild
%     zusammengefügt.

Eine weitere Schwierigkeit ergibt sich aus der obigen Diskretisierung:
Es ist im Allgemeinen nicht zu erwarten, dass die Gleichheitsnebenbedingung
noch exakt erfüllt ist. Die wahre Teilchenkonfiguration $\ssupp$ ist nämlich
im Allgemeinen nicht in den Punkten der Diskretisierungsmenge enthalten, 
d.h. $\ssupp\not\subset\discdom$, sodass das tatsächliche Zielmaß $\smt$
in dieser Diskretisierung nicht exakt repräsentiert werden kann.
Dieses Phänomen ist bekannt als \emph{basis mismatch} \cite{Chi2011}.
% Zusätzlich soll eine Störung der Messdaten modelliert werden,
% welche auch dazu führt, dass die Gleichheitsbedingung
% nicht mehr exakt gilt.
Zusätzlich ist in der Realität damit zu rechnen, dass die Messdaten $\sdat$
fehlerbehaftet sind. Deshalb bietet es sich an, auf eine Formulierung der Form
\begin{equation}\label{eq:noisy-cs}
    \min_{\wdisc\in\RR^N}\norm{\wdisc}_1
    \quad\text{s.t.}\quad \norm{\mopmat\wdisc-\sdat}_2\leq\epsilon\,.
\end{equation}
für geeignetes $\epsilon>0$ auszuweichen.
\begin{example}
    Im Artikel \citetitle{Zhu2012} \cite{Zhu2012} verwenden \citeauthor{Zhu2012}
    die Formulierung aus \cref{eq:noisy-cs}, um die Moleküle in den STORM
    Einzelbildern aus \cref{ex:storm} zu lokalisieren.
    % Um Strukturen unterhalb von ca. 200nm abbilden zu können, 
    % Die Beugung von Licht führt dazu, dass selbst Licht, welches
    % von einem Punkt ausgesendet wurde, in der Bildebene verschmiert ist.
    % Dies wird mathematisch durch die Point Spread Function modelliert.
\end{example}

% \subsection{Post-Processing}

\section{ADCG-Algorithmus}
In diesem Abschnitt soll der Alternating Descent Conditional
Gradient (ADCG) Algorithmus von \citeauthor{Boyd2015} \cite{Boyd2015}
vorgestellt werden. 
Für eine differenzierbare Verlustfunktion $\loss:\meassp\to\RR$
und eine Massenschranke $\tmass>0$
soll das allgemeine Problem
\begin{equation}\label{eq:adcg-prob}
    \min_{\smp\in\mspp(\domd)} \loss(\mopstat\smp-\sdat)
    \quad\text{s.t.}\quad \smp(\domd)\leq\tmass
\end{equation}
gelöst werden. Der Operator $\mopstat:\msp(\paramsp, \RR)\to\meassp$
sowie der Vektor $\sdat\in\meassp$ seien wie in \cref{chap:srconv}.
% G muss prädualen haben für Rechnung hinterher!
% \todo{lem 12 alberti / NB weg. numerischer Fehler nicht mehr
% exakt erfüllbar!}

Da es sich hierbei um eine Erweiterung
des klassischen Frank-Wolfe-Algorithmus (bzw. Conditional
Gradient Method, CGM) \cite{Frank1956} zur Lösung 
von differenzierbaren konvexen Optimierungsproblemen
handelt, wird dieser zunächst eingeführt.

\subsection{Frank-Wolfe-Algorithmus}
Der klassische Frank-Wolfe-Algorithmus
löst Optimierungsprobleme der Form
\begin{equation}
    \min_{x\in C}f(x)\,,
\end{equation}
wobei $C\subset\RR^d$ eine kompakte, konvexe Menge
und $f:C\to\RR$ differenzierbar und konvex ist.

Der Algorithmus geht von einem Startpunkt $x_0\in\RR^d$
aus und verfährt iterativ. In Iteration $k$
wird ein neuer Punkt $x_k$ aus dem vorhergehenden
Punkt $x_{k-1}$ wie folgt berechnet:

Zunächst wird die
Linearisierung $\hat{f}_k:C\to\RR$ von $f$
am Punkt $x_{k-1}$ betrachtet, welche gegeben ist
durch
\begin{equation}
    \hat{f}_k(x)\coloneqq f(x_{k-1})+\inner{\nabla f(x_{k-1}),x-x_{k-1}}\,.
\end{equation}
Die Linearisierung $\hat{f}_k$ wird nun
über die Menge $C$ minimiert:
\begin{equation}
    s_k\in\argmin_{x\in C}\hat{f}(x)
\end{equation}
Da die anderen Terme konstant sind, ist dies äquivalent zur Minimierung
von $\inner{\nabla f(x_{k-1}),\cdot}$ über $C$.

An dieser Stelle kann die neue Iterationsvariable
$x_k$ auf verschiedene Arten berechnet werden,
was auf verschiedene Versionen des Frank-Wolfe-Algorithmus
führt:
\begin{enumerate}[label=\emph{\alph*})]
    \item \textbf{Vorgegebener Schritt:}
Es wird eine Konvexkombination aus aktuellem Punkt $x_{k-1}$ und
Minimum $s_k$ der Linearisierung genommen:
\begin{equation*}
    x_k=\frac{k}{k+2}x_{k-1}+\frac{2}{k+2}s_k
\end{equation*}

    \item \textbf{Liniensuche:}
    Es wird ein Punkt $x_k$ gewählt, welcher
    die Funktion $f$ auf der Linie zwischen
    $x_{k-1}$ und $s_k$ minimiert:
\begin{equation*}
    x_k\in\argmin_{x\in\conv\set{x_{k-1},s}}  f(x)
\end{equation*}

    \item \textbf{Fully-corrective:}
    Der Punkt $x_k$ wird so gewählt, dass er die Funktion $f$ über die konvexe
    Hülle aller zuvor betrachteten Minimierer der Linearisierung minimiert:
\begin{equation*}
    x_k\in\argmin_{x\in\conv\set{x_0,s_1,\dotsc,s_k}}  f(x)
\end{equation*}
\end{enumerate}
% Im letzten Schritt wird als das Ergebnis der Iteration ein Punkt
% gewählt, dessen Funktionswert mindestens so klein ist wie $f(\tilde{x})$.

% \begin{algorithm}
% % \caption{Conditional gradient method (CGM)}\label{alg:cgm}
% \caption{Frank-Wolfe-Algorithmus}\label{alg:cgm}
% \begin{algorithmic}[1]
%     \For{$k=1,\dotsc,k_{\mathrm{max}}$}
%         % \State $f\gets f+\inner{\nabla f,s}$
%         % \Comment{Linearisieren}
%         \State s_k\in\argmin_{x\in C}\inner{\nabla f(x_{k-1}),x}\Comment{Minimieren} 
%         \State \Comment{Vorläufiges Update}
%         \State \Comment{Finales Update}
%     \EndFor
%     % \For{$k=1,\dotsc,k_{\mathrm{max}}$}
%     %     \begin{enumerate}
%     %         \item Linearisieren: $f\gets f+\inner{\nabla f,s}$
%     %         \item Minimieren 
%     %         \item Vorläufiges Update:
%     %         \item Finales Update:
%     %     \end{enumerate}
%     % \EndFor
% % \Procedure{Euclid}{$a,b$}\Comment{The g.c.d. of a and b}
%     % \State $r\gets a\bmod b$
%     % \While{$r\not=0$}\Comment{We have the answer if r is 0}
%     %     \State $a\gets b$
%     %     \State $b\gets r$
%     %     \State $r\gets a\bmod b$
%     % \EndWhile\label{euclidendwhile}
%     % \State \textbf{return} $b$\Comment{The gcd is b}
% % \EndProcedure
% \end{algorithmic}
% \end{algorithm}

\subsection{Frank-Wolfe im Raum der Maße}
Als Zwischenschritt zum ADCG-Algorithmus wird von \citeauthor{Boyd2015}
der klassische Frank-Wolfe-Algorithmus auf das Problem \eqref{eq:adcg-prob}
im Vektorraum $\msp(\paramsp, \RR)$
der reellwertigen Maße übertragen. Die zugehörige Iterationsvariable für Iteration $k$ wird
im Folgenden mit $\itmeas_k$ bezeichnet.

Da $\loss$ differenzierbar und $\mopstat$ linear ist, ist die Abbildung
\begin{equation*}
    f:\msp(\domd,\RR)\to\RR,\quad\itmeas\mapsto\loss(\mopstat\itmeas-\sdat)
\end{equation*}
Gateaux-differenzierbar. Genauer gilt für die Gateaux-Ableitung von $f$ an einem Punkt
$\itmeas\in\msp(\paramsp,\RR)$ in Richung
eines Maßes $\dirmeas\in\msp(\paramsp, \RR)$
\begin{align*}
    D_\dirmeas f(\itmeas)
    =\lim_{\eps\to 0}\frac{f(\itmeas+\eps \dirmeas)}{\eps}
    &=\lim_{\eps\to 0}\frac{1}{\eps}(\loss(\mopstat\itmeas+\eps\mopstat \dirmeas-\sdat)-\loss(\mopstat\itmeas-\sdat))\\
    &=\inner{\nablar\loss(\mopstat\itmeas-\sdat),\Re\mopstat \dirmeas}
    +\inner{\nablai\loss(\mopstat\itmeas-\sdat),\Im\mopstat \dirmeas}\,,
\end{align*}
wobei $\nablar$ bzw. $\nablai$ für die Gradienten bezüglich der reellen bzw.
imaginären Variablen stehen. Schreibe $\nablac=\nablar+i\nablai$
und rechne weiter
\begin{align*}
    D_\dirmeas f(\itmeas)=\Re\inner{\nablac\loss(\mopstat\itmeas-\sdat),\mopstat \dirmeas}
    &=\Re\int_\domd\mopstat^*(\nablac\loss(\mopstat\itmeas-\sdat))\intd\overline{\dirmeas}\\
    &=\int_\domd\Re\mopstat^*(\nablac\loss(\mopstat\itmeas-\sdat))\intd \dirmeas\,.
\end{align*}
Die letzte Gleichheit gilt, da $\dirmeas$ ein reellwertiges Maß ist.

\subsubsection{Lineares Programm}
Die Gateaux-Ableitung $D_\dirmeas f(\itmeas)$ in Richtung $\dirmeas$ tritt an die Stelle 
der Richtungsableitung $\inner{\nabla f(x),h}$ im Frank-Wolfe-Algorithmus.
Somit muss im ersten Schritt das Minimierungsproblem
\begin{equation}\label{eq:adcg-itprob}
   \stepmeas_k\in\argmin_{\dirmeas\in\mspp(\domd), \dirmeas(\domd)\leq\tmass}
    \int_\domd\Re\mopstat^*(\nablac\loss(\mopstat\itmeas_k-\sdat))\intd \dirmeas
\end{equation}
gelöst werden. Definiere $F:\paramsp\to\RR$,
\begin{equation*}
    F(\sx)\coloneqq\Re\mopstat^*(\nablac\loss(\mopstat\itmeas_k-\sdat))(\sx)\,.
    % \quad\sx\in\domd\,.
\end{equation*}
Der präduale Operator $\mopstat^*$ bildet in die stetigen 
Funktionen auf $\domd$ ab und $\domd$ ist kompakt, sodass
$F$ auf $\domd$ ein Minimum annimmt. 
% Bei \eqref{eq:adcg-itprob} handelt es sich um ein lineares Programm, somit existieren
% optimale Extrempunkte.
Es sei $\sx_k\in\argmin_\domd F$.

\textbf{Fall 1: $F(\sx_k)\geq0$.}
Dann ist $\stepmeas_k=0$ optimal für \eqref{eq:adcg-itprob}, da 
$F\geq 0$ und für alle zulässigen $\dirmeas\in\mspp(\domd)$ gilt
$\int_\domd F\intd \dirmeas\geq 0$.

\textbf{Fall 2: $F(\sx_k)<0$.}
In diesem Fall wird \eqref{eq:adcg-itprob} minimal für
$\stepmeas_k=\tmass\dirac_{\sx_k}$, d.h. wenn die gesamte zulässige
Masse auf dem Minimalpunkt liegt. Es gilt nämlich für zulässige $\dirmeas$
\begin{equation*}
    \int_\domd F\intd \dirmeas
    \geq\int_\domd F(\sx_k)\intd \dirmeas
    =F(\sx_k)\dirmeas(\domd)
    \geq F(\sx_k)\tmass 
    =\int_\domd F\intd \stepmeas_k\,.
\end{equation*}

\subsubsection{Gewichtsproblem}
Nun soll die "fully-corrective" Variante des Frank-Wolfe-Algorithmus
auf das Setting der Maße übertragen werden. Gesucht ist also
\begin{equation}\label{eq:adcg-fullcor}
    \itmeas_k\in\argmin_{\itmeas\in\conv\set{\itmeas_0,\stepmeas_1,\dotsc,\stepmeas_k}}  
    \loss(\mopstat\itmeas-\sdat)\,.
    %f(\itmeas)\,.
\end{equation}
Da die Maße $\stepmeas_k$ aber nach obiger Rechnung nur aus Punktmassen bestehen,
sind die vom Algorithmus produzierten Maße $\itmeas_k$ diskrete Maße mit endlichem Träger
(solange das Startmaß $\itmeas_0$ dies auch erfüllt).
Diese Eigenschaft macht den Frank-Wolfe-Algorithmus im Raum der Maße
attraktiv: Aus dem ursprünglichen, unendlichdimensionalen Problem 
\eqref{eq:adcg-prob} wird somit ein Verfahren, welches
tatsächlich im Computer implementiert werden kann.
% , da er somit ür das unendlichdimensionalen 
% Optimierungsproblem \eqref{eq:adcg-prob} im Computer speicherbare

Es sei
\begin{equation*}
 S_k=\supp(\itmeas_0)\cup\supp(\stepmeas_1)\cup\dotsb\cup\supp(\stepmeas_k)\,,
\end{equation*}
dann ist $S_k\subset\paramsp$ endlich und jedes Maß
$\itmeas\in\conv\set{\itmeas_0,\stepmeas_1,\dotsc,\stepmeas_k}$
lässt sich schreiben als
\begin{equation*}
    \itmeas = \sum_{z\in S_k}\itmeas(\set{z})\dirac_z\,.
\end{equation*}
Mit der Linearität des Messoperators $\mopstat$ ist
der Minimierungsschritt \eqref{eq:adcg-fullcor} der "fully-corrective"
Methode äquivalent zu
\begin{equation*}
    \itmeas_k\in\argmin_{\substack{
        \itmeas\geq 0, \itmeas(S_k)\leq\tmass\\
        \itmeas(\stcomp{S}_k)=0
    }} \loss(\sum_{z\in S_k}\itmeas(\set{z})\mopstat\dirac_z-\sdat)
\end{equation*}
und hierbei handelt es sich um ein Optimierungsproblem bezüglich der Gewichte $\itmeas(\set{z}), z\in S_k$.

Das volle Verfahren ist in \cref{alg:cgm-m}
aufgelistet. Zwischen jeder Iteration müssen nur der Träger $S_k$ und die Gewichte
$\itmeas_k(\set{z}), z\in S_k$ gespeichert werden.
Bei der Optimierung der Gewichte kann es passieren, dass einige Gewichte auf 0 gesetzt werden.
Deshalb ist es sinnvoll, die zu diesen Gewichten gehörenden
Punkte im letzten Schritt jeder Iteration aus dem Träger zu entfernen.

\begin{algorithm}%[h]
\caption{Frank-Wolfe für Maße}\label{alg:cgm-m}
\begin{algorithmic}[1]
    \For{$k=1,\dotsc,k_{\mathrm{max}}$}
        \State $g_k\gets\nablac\loss(\mopstat\itmeas_{k-1}-\sdat)$
        \Comment{Gradient der Verlustfunktion}
        \State Wähle $\sx_k\in\argmin_\domd\Re\mopstat^*(g_k)$
        \Comment{Neuer Quellpunkt}
        \State $S_k\gets S_{k-1}\cup\set{\sx_k}$
        \Comment{Update des Trägers}
        \State $\displaystyle\itmeas_k\gets \argmin_{\substack{
            \itmeas\geq 0, \itmeas(S_k)\leq\tmass\\
         \itmeas(\stcomp{S}_k)=0}}
         \loss(\sum \itmeas(\set{z})\mopstat\dirac_z-\sdat)$
         \Comment Optimierung der Gewichte
         \State $S_k=\supp(\itmeas_k)$
         \Comment{Löschung massefreier Punkte}
    \EndFor
\end{algorithmic}
\end{algorithm}

\subsection{Ausnutzung der Differenzierbarkeit}
\Citeauthor{Boyd2015} machen die Beobachtung, dass \cref{alg:cgm-m}
in der Praxis oft langsam konvergiert und Maße mit unnötig vielen
Trägerpunkten generiert. Dies wird darauf zurückgeführt, dass \cref{alg:cgm-m}
nur Trägerpunkte hinzufügen und löschen kann, diese aber nicht glatt innerhalb
des Parameterraumes verschoben werden können.

Häufig besitzt der Messoperator $\mopstat$ jedoch zusätzliche
differenzierbare Struktur: Für das Bild eines Dirac-Maßes am Punkt $\sx\in\paramsp$
gilt in der $j$-ten Komponente
\begin{equation*}
    (\mopstat\dirac_\sx)_j=\overline{\inner{e_j,\mopstat\dirac_\sx}}
    =\int_\paramsp\overline{\mopstat^*e_j}\intd\dirac_\sx
    =\overline{(\mopstat^*e_j)(\sx)}\,,
\end{equation*}
wobei $e_j$ wieder der $j$-te Einheitsvektor sei.
Nehmen wir nun zusätzlich an, dass das Bild von $\mopstat^*$
nicht nur aus stetigen, sondern sogar aus differenzierbaren Abbildungen
$U\to\CC$ für eine offene Menge $U\supset\paramsp$ besteht, so ist insbesondere
die Abbildung $z\mapsto\mopstat\dirac_\sx$ differenzierbar.

\begin{example}
Ist $\mopstat$ zum Beispiel der idealen Frequenzfilter, so besteht das Bild von $\mopstat^*=\fourier_\fc^*$
aus den trigonometrischen Polynomen $z\mapsto e^{2\pi i\sdot{l}{z}}$
und die Annahme der Differenzierbarkeit ist offensichtlich erfüllt.
\end{example}

Die Idee ist nun, dem Verfahren einen 
neuen Schritt \locdesc{} hinzuzufügen, in welchem die Gewichte
festgehalten, die Trägerpunkte jedoch glatt variiert werden:
Für eine Menge $A=\set{(\sx_1,\weight_1),\dotsc,(\sx_\nloc,\weight_\nloc)}\subset\paramsp\times\RRgez$
von Paaren aus Trägerpunkten und Gewichten
nutzt die Subroutine \locdesc(A) die Differenzierbarkeit der Funktion
\begin{equation*}
    (\sx_1,\dotsc,\sx_\nloc)\mapsto\loss(\sum_{j=1}^\nloc\weight_j\mopstat\dirac_{\sx_j}-\sdat)
\end{equation*}
aus, um die Positionen $\sx_j$ lokal zu verbessern.

Dieser Schritt wird in einer inneren Schleife abwechselnd mit der Gewichtsoptimierung ausgeführt,
bis keine Verbesserung mehr erreicht wird oder eine gewisse Zahl von Iterationen überschritten ist.

\begin{algorithm}%[h]
\caption{Alternating descent conditional gradient method (ADCG)}\label{alg:adcg}
\begin{algorithmic}[1]
    \For{$k=1,\dotsc,k_{\mathrm{max}}$}
        \State $g_k\gets\nablac\loss(\mopstat\itmeas_{k-1}-\sdat)$
        \Comment{Gradient der Verlustfunktion}
        \State Wähle $\sx_k\in\argmin_\domd\Re\mopstat^*(g_k)$
        \Comment{Neuer Quellpunkt}
        \State $S_k\gets S_{k-1}\cup\set{\sx_k}$
        \Comment{Update des Trägers}
        \Repeat
            \State $\displaystyle\itmeas_k\gets \argmin_{\substack{
                \itmeas\geq 0, \itmeas(S_k)\leq\tmass\\
            \itmeas(\stcomp{S}_k)=0}}
            \loss(\sum \itmeas(\set{z})\mopstat\dirac_z-\sdat)$
            \Comment Optimierung der Gewichte
            \State $S_k=\supp(\itmeas_k)$
            \Comment{Löschung massefreier Punkte}
            \State $S_k\gets\locdesc(\set{(\sx,\itmeas_k(\set{\sx}))\given\sx\in S_k})$
            \Comment{Lokaler Abstieg}
         \Until{\textbf{convergence}}
    \EndFor
\end{algorithmic}
\end{algorithm}

\subsection{Implementation der Teilschritte}
Für die Implementation der Gewichtsoptimierung muss ein geeignetes Verfahren
abhängig von der Verlustfunktion $\loss$ gewählt werden. Handelt es sich z.B. 
um die quadratierte 2-Norm, d.h. $\loss=\norm{\cdot}_2^2$, so ist das entsprechende
Problem als LASSO-Regression bekannt \cite{Boyd2004}. Hierbei ist es von Vorteil, ein Verfahren zu wählen,
welches dünnbesetzte Darstellungen bevorzugt, damit so wenig Punkte wie möglich im Träger
$S_k$
behalten werden müssen.

In der Subroutine \locdesc{} können die Positionen im Träger mittels eines
Gradientenabstiegsverfahrens lokal optimiert werden, wobei die durch $\paramsp$
vorgegebenen Parametergrenzen eingehalten werden müssen.

Problematischer ist der Schritt
\begin{equation}\label{eq:adcg-srcprob}
    \sx_k\in\argmin_{\sx\in\domd}(\Re\mopstat^*g_k)(\sx)
\end{equation}
zur Wahl eines neuen Trägerpunktes.
Die genaue Form hängt natürlich vom konkreten Messoperator $\mopstat$ ab.
Im Allgemeinen handelt es sich hierbei um ein nicht-konvexes Optimierungsproblem, welches
aufgrund der entsprechenden Annahme an $\mopstat$ allerdings differenzierbar ist.
\Citeauthor{Boyd2015} schlagen zur Lösung von \eqref{eq:adcg-srcprob} vor,
zunächst ein grobes Gitter über den Parameterraum $\paramsp$ zu legen und 
anschließend die Differenzierbarkeit zu einer lokalen Optimierung auszunutzen.

Dieses Vorgehen wird jedoch schnell ineffizient, sobald die Dimension des
Parameterraumes $\paramsp$ steigt. Insofern vermeidet der ADCG-Algorithmus
zwar zunächst eine feine Gitter-Diskretisierung wie in \cref{sec:griddisc},
ist aber grundsätzlich von den gleichen Nachteilen betroffen.
Gerade in der Anwendung der dynamischen Super-Resolution, wo $\paramsp\subset\RR^{2d}$
die Teilchen im Phasenraum parametrisiert, kann dies zu Problemen führen.

% \subsection{Scheitern der Dimensionsreduktion im ADCG-Algorithmus}
% Ein erster Versuch, ein numerisches Verfahren zur Lösung des
% dimensionsreduzierten Problems zu erhalten, ist die Anpassung
% des ADCG-Algorithmus. Wir werden jedoch sehen, dass hierdurch
% keine Verbesserung im Vergleich zum volldimensionalen
% Verfahren zu erreichen ist: Betrachte das entsprechende 
% Minimierungsproblem
% \begin{equation}%\tag{\erdynm}\label{eq:erdynm}
% \begin{gathered}
%     \min_{\substack{\mu\in\kerns(\sphered,\RR^2)\\
%     \dsmp\in\msp([0,1]^d, \RR^\nsteps)}}
%     \sum_{k\in\tsteps}\loss(\mopdyns\dsmp_k-\ddat_k)
%     \quad\text{s.t.}\quad\\ 
% \begin{alignedat}{2}
%     &0\leq\dsmp_k, \TV{\dsmp_k}\leq\tmass && \forall k\in\tsteps, \\
%     &\radon{\theta} \dsmp_k=\movem{1}{k}\mu_\theta
%         &\quad&\forall k\in\tsteps,\thins
% \end{alignedat}
% \end{gathered}
% \end{equation}
% Bezeichne mit \eqref{eq:adcg-nb} die Nebenbedingung
% \begin{equation*}\tag{NB}\label{eq:adcg-nb}
%     \radon{\theta} \dsmp_k=\movem{1}{k}\mu_\theta
%     \quad\forall k\in\tsteps,\thins
% \end{equation*}
% Anders ausgedrückt wird hier die Funktion 
% \begin{equation}
%     f:\msp([0,1]^d,\RR^\nsteps)\to\RR,
%     \quad\dsmv\mapsto\sum_{k\in\tsteps}\loss(\mopdyns\dsmp_k-\ddat_k)
% \end{equation}
% über die zulässige Menge
% \begin{equation}
%     C\coloneqq\set{\dsmv\in\msp([0,1]^d,\RR^\nsteps)\given
%     0\leq\dsmv_k,\TV{\dsmv_k}\leq\tmass,
%     \exists\mu\in\kerns(\sphered,\RR^2)
%     \text{ s.t. \eqref{eq:adcg-nb}}}
% \end{equation}
% minimiert.
% Im ersten Schritt des ADCG-Algorithmus wird jedoch die
% Linearisierung über $C$ minimiert, d.h.

% Statt einer Iterationsvariable
% $\dmv\in\msp(\Omega)$

\section{Dimensionsreduziertes Gitterverfahren in 2D}
% \begin{itemize}
%     \item Wie diskretisiert
%     \begin{itemize}
%    \item Welches Verfahren wird diskretisiert?
%    \item diskrete $\theta, n$
%    \item Gitterpunkte über berechneten Träger von mu, nu 
%    für jedes $\theta, n$
%    \item Messmatrix
%    \item Radon-Projektionsmatrizen, Anzahl Radien
%    \item diskretes Problem
%    \item CVX / MOSEK, PALMA
%     \end{itemize}
%     \item Der Datensatz
%     \begin{itemize}
%         \item 4-20 Teilchen
%         \item Gewichte
%         \item Dyn sep definieren
%         \item ungleiche verteilung, nutze rejection sampling
%     \end{itemize}
%     \item parameterwahl
%     \begin{itemize}
%         \item Parameter fc, extrans, dirs, rads, gridsize
%         \item parameter adcg
%     \end{itemize}
%     \item Auswertung
%     \begin{itemize}
%         \item Nachbearbeitung, Schwellwert
%         \item Radius für True positive, matching
%     \end{itemize}
%     \item Ergebnisse 
%     \item Diskussion
% \end{itemize}

Das Ziel dieses Abschnittes ist es, eine Diskretisierung der dimensionsreduzierten
Formulierung
\begin{equation*}\tag{\erdynrelaxnou}\label{eq:num-erm}
\begin{gathered}
    \min_{\substack{(\rmp_\theta)_{\thins}\subset\msp(\RR^2)\\
    (\nu_n)_{n\in\sphere^1}\in\nusp
    }}
    \ \sup_{\thins}\TV{\mu_\theta}
    \quad\text{s.t.}\quad\\ 
\begin{alignedat}{2}
    &\mopdyns\pushf{x\mapsto s_kx}\nu_{n_k}=\ddat_k
   &&\forall k\in\tsteps,\\
    &\radon{\theta}\nu_n=\nradon{1}{n}\rmv_\theta&\quad&
    \forall n\in\sphere^1\,\forall\thins
\end{alignedat}
\end{gathered}
\end{equation*}
in $d=2$ zu entwickeln, bei der
sich die Dimensionsreduktion in eine tatsächliche Ersparnis
bezüglich der Anzahl der benötigten Variablen umsetzt.
Den Ausgangspunkt hierfür bietet die Gitter-Diskretisierung aus
\cref{sec:griddisc}.

\subsection{Diskretisierung der Variablen}
Hierzu wählen wir zunächst endliche Mengen von Richtungen
$\thdisc\subset\sphere^1$ sowie $\nsdisc\subset\sphere^1$.
Da in der ersten Nebenbedingung von \eqref{eq:num-erm} die Variable
$\nu_n$ für $n=n_k$ ausgewertet wird, müssen die Richtungen $n_k$
auf jeden Fall in $\nsdisc$ enthalten sein. Wir definieren
also $\nstime\coloneqq\set{n_k\given k\in\tsteps}$ und stellen die Bedingung
\begin{equation*}
    \nsdisc=\nstime\cup\nsextra
\end{equation*}
für eine Menge $\nsextra\subset\sphere^1$ von zusätzlichen Richtungen.
% Wir stellen also die Bedingung
% \begin{equation*}
%     \set{n_k\given k\in\tsteps}\subset\nsdisc\,.
% \end{equation*}

Für jedes $\theta\in\thdisc$ wird die Variable $\rmv_\theta$
wie folgt diskretisiert: Nach \cref{lem:suppmu} ist $\rmv_\theta$ auf einem
Parallelogramm in $\RR^2$ konzentriert. Es wird nun ein Gitter über dieses
Parallelogramm gelegt, indem zunächst ein reguläres Rechtecks-Gitter mit
$\nod^2$ Gitterpunkten  auf dem Quadrat
$[0,1]^2$ generiert wird und dieses anschließend mittels einer geeigneten affinen
Abbildung auf das Parallelogramm abgebildet wird.
Das so konstruierte Gitter wird mit $\gridmu{\theta}$ bezeichnet und besteht aus
$\nod^2$ Punkten. Die Variable $\rmv_\theta$ wird nun
repräsentiert durch einen Vektor $\muvec{\theta}\in\RR^{\nod^2}$,
dessen Einträge die Gewichte des Maßes $\rmv_\theta$
an den Gitterpunkten aus $\gridmu{\theta}$ sind.

Analog werden die Variablen $\nu_n$ für $n\in\nsdisc$ diskretisiert, wobei
hierfür ein Gitter auf den Träger aus \cref{lem:suppnu} gelegt wird. Die Menge
$\gridnu{n}$ sei das entsprechende Gitter und $\nuvec{n}\in\RR^{\nod^2}$
der Vektor der Gewichte auf den Gitterpunkten.

% Wir wählen diskrete Winkel $\Theta^m=\{\theta_1,\dots, \theta_m\}\subset\sphere^1$ sowie Richtungen $D^p=\{n_1,\dotsc n_p\}\subset\sphere^1$.
% Die Maße $u_{-K},\cdots,u_{K}, \mu(\theta_1,\cdot),\dotsc,\mu(\theta_m,\cdot),\nu(n_1,\cdot),\dotsc,\nu(n_p,\cdot)$ werden jeweils auf einem gleichmäßigen, quadratischen Gitter auf $[0,1]^2$ mit $L^2$ Gitterpunkten $g_1,\dotsc,g_{L^2}$
% diskretisiert und als Vektoren mit $L^2$ Einträgen gespeichert.
\subsection{Diskretisierung der Operatoren}
Für die erste Nebenbedingung in \eqref{eq:num-erm} ist für jedes
$k\in\tsteps$ der Operator $\mopdyns\pushf{x\mapsto s_kx}$
zu diskretisieren. Dieser Operator wird in der Nebenbedingung auf die Variable
$\nu_{n_k}$ angewendet. Da jedoch $\nu_{n_k}$ auf unterschiedlichen Gittern
abhängig von $n_k$ diskretisiert ist, sind insgesamt $|\tsteps|$
Matrizen erforderlich:
\begin{equation*}
    \measmat{k}
    \coloneqq(\mopdyns\pushf{x\mapsto s_kx}\delta_{g})_{g\in\gridnu{n_k}} \in\RR^{\nm\times \nod^2},
    \quad k\in\tsteps
\end{equation*}

Für die zweite Nebenbedingung sind die Operatoren
$\radon{\theta}, \nradon{1}{n}$ für 
$\theta\in\thdisc, n\in\nsdisc$ zu diskretisieren.
Da wir in $d=2$ arbeiten, stimmen diese im Kontinuierlichen tatsächlich überein, d.h.
$\radon{\theta}=\nradon{1}{n}$ für $\theta=n$.
Allerdings werden die Operatoren in der zweiten Nebenbedingung auf die Variablen
$\rmv_\theta, \nu_n$ für unterschiedliche $\theta, n$ angewendet, sodass 
aufgrund der verschiedenen Gitter auch unterschiedliche Matrizen benötigt werden.
% Definiere dazu
% \begin{equation*}
%     \mumat{\theta}{n}
%     \coloneqq(\nradon_n\delta_{g})_{g\in\gridmu{\rmv}} \in\RR^{n\times \nod^2}.
% \end{equation*}
% \begin{equation*}
%     \numat{n}{\theta}
%     \coloneqq(\radon{\theta}\delta_{g})_{g\in\gridnu{n}} \in\RR^{n\times \nod^2}.
% \end{equation*}

Die Diskretisierung der Radon-Transformation wird am Beispiel von $\rmv$ erläutert. Die
Konstruktion für $\nu$ funktioniert analog, jedoch mit vertauschten Rollen von $\theta$ und $n$.

Es sei nun ein $\theta\in\thdisc$ sowie ein $n\in\nsdisc$ gegeben. Es ist eine Matrix zu konstruieren,
welche die Projektion der Variable $\rmv_\theta$ in Richtung $n$, d.h. die Operation
$\nradon{1}{n}\rmv_\theta$ realisiert.
 
Hierzu wird für jeden Gitterpunkt $g\in\gridmu{\theta}$ die Projektion $\sdot{n}{g}\in\RR$ in Richtung $n$
betrachtet. Es werden Radien $r_1<r_2<\dotsb<r_\nrad\in\RR$ gewählt, sodass
die Projektionen aller Gitterpunkte aus $\gridmu{\theta}$ im Intervall $[r_1,r_q]$ liegen.

% Für jedes $\theta$ und jedes $\nu$ werden geeignete Radien $r_1<r_2<\dotsb<r_q\in\RR$ gewählt
% Für fixes $\theta\in\thdisc$ wird die Projektion $\sdot{n}{g}\in\RR$ für jede Projektionsrichtung $n\in\nsdisc$ und alle 
% Gitterpunkte $g\in\gridmu{\theta}$ betrachtet. Es werden Radien $r_1<r_2<\dotsb<r_\nrad\in\RR$ gewählt, sodass
% die Projektionen aller Gitterpunkte aus $\gridmu{\theta}$ im Intervall $[r_1,r_q]$ liegen.

Bezeichne $\gridmu{\theta}=\set{g_1,\dotsc,g_{\nod^2}}$.
Die Matrix $M=\mumat{\theta}{n}\in\RR^{\nrad\times\nod^2}$ ist nun definiert durch

\begin{align*}
    M_{i,j} &\coloneqq \begin{cases}
        \frac{r_ {i+1}-\sdot{n}{g_j}}{r_{i+1}-r_i} &\text{falls $\sdot{n}{g_j}\in [r_i, r_{i+1})$,}\\
        \frac{\sdot{n}{g_j}-r_ {i-1}}{r_i-r_{i-1}} &\text{falls $\sdot{n}{g}\in [r_{i-1}, r_i)$,}\\
        0 &\text{sonst,}
    \end{cases}\qquad 2\leq i\leq\nrad-1,\quad 1\leq j\leq\nod^2\\
    M_{1,j} &\coloneqq \begin{cases}
        \frac{r_ 2-\sdot{n}{g_j}}{r_2-r_i} &\text{falls $\sdot{n}{g_j}\in [r_1, r_2)$,}\\
        0 &\text{sonst,}
    \end{cases}\qquad 1\leq j\leq\nod^2\\
    M_{\nrad,j} &\coloneqq \begin{cases}
        \frac{\sdot{n}{g_j}-r_ {\nrad-1}}{r_\nrad-r_{\nrad-1}} &\text{falls $\sdot{n}{g}\in [r_{\nrad-1}, r_\nrad]$,}\\
        0 &\text{sonst,}
    \end{cases}\qquad 1\leq j\leq\nod^2\,.
\end{align*}

Wie schon erwähnt verläuft die Konstruktion der entsprechenden Matrizen für $\nu$ analog und führt auf Matrizen
$\numat{n}{\theta}\in\RR^{\nrad\times\nod^2}$.

\subsection{Diskretes Minimierungsproblem}
Die kontinuierliche Formulierung in \eqref{eq:num-erm} fordert exakte Gleichheit in den Nebenbedingungen.
Die Diskretisierung der Variablen und Operatoren sowie numerische Fehler führen jedoch dazu, dass exakte
Gleichheit nicht mehr zu erwarten ist. Stattdessen wird im diskreten Problem 
die Abweichung von exakter Gleichheit in der $2$-Norm
minimiert. Analog zum ADCG-Algorithmus wird die Annahme gemacht, dass die Gesamtmasse $\tmass>0$ des Zielmaßes
bekannt ist. Die diskrete Formulierung lautet
\begin{gather*}\tag{\dynmdisc}\label{eq:dynmdisc}
\begin{gathered}
\min_{\substack{
\muvec{\theta}\in\RR^{\nod^2}, \theta\in\thdisc\\
\nuvec{n}\in\RR^{\nod^2}, n\in \nsdisc
}}\  
\sum_{k\in\tsteps} \norm{\measmat{k}\nuvec{n_k}-\ddat_k}_2^2 
+\sum_{\theta\in\thdisc, n\in\nsdisc}\norm{\mumat{\theta}{n}\muvec{\theta} - \numat{n}{\theta}\nuvec{n}}_2^2
\\
    \text{subject to}\\
\begin{alignedat}{2}
    &\norm{\muvec{\theta}}_1 \leq \tmass &\quad&\forall\theta\in\thdisc, \\
    &\norm{\nuvec{n}}_1 \leq \tmass &&\forall n\in\nsdisc\,.
\end{alignedat}
\end{gathered}
\raisetag{1.5cm}
\end{gather*}

Die einzelnen Matrizen werden zu einer Systemmatrix zusammengefügt und das entstehende konische Programm
mit der Pythonbibliothek \textit{CVXOPT} \cite{CVXOPT2019} gelöst.
Als Backend wird der Löser \emph{MOSEK} \cite{ApS2019} genutzt.

\subsection{Nachbearbeitung}
Das Ergebnis des diskreten Problems \eqref{eq:dynmdisc} sind Vektoren
$\muvec{\theta}, \nuvec{n}$ für $\theta\in\thdisc, n\in\nsdisc$.
Insbesondere enthalten die Vektoren $\nuvec{n}$ für $n=n_k, k\in\tsteps$
diejenigen Gewichte, welche die rekonstruierten Teilchen zum $k$-ten Zeitschritt
repräsentieren.

Um einen Vergleich zu gitterfreien Verfahren zu ermöglichen, ist stattdessen
eine Liste der erkannten Teilchen vorteilhaft.
Hierzu wird, \citeauthor{Tang2013} \cite{Tang2013} folgend,
ein Clustering-Verfahren auf die Gewichtsvektoren angewandt.
Zunächst werden dabei alle Gewichte, deren Beträge unterhalb 
eines Schwellwertes $\thresh$ liegen, auf 0 gesetzt.
Anschließend werden aneinander angrenzende Gewichte zu
Clustern zusammengefasst. Pro Cluster wird anhand der Gewichte und Positionen
der Schwerpunkt des Clusters berechnet, welcher schließlich zur Liste
der erkannten Teilchenpositionen hinzugefügt wird.

\section{Vergleich der Verfahren}
Verglichen werden folgende Verfahren:
\begin{enumerate}
    \item \textbf{static:} Die Gitter-Diskretisierung des statischen Verfahrens,
    welches nur einzelne Zeitschritte betrachtet.
    Hierzu wird einfach die Implementation von \eqref{eq:dynmdisc} mit $\thdisc=\nsextra=\varnothing$
    verwendet.
    \item \textbf{ADCG:} Das volldimensionale dynamische Problem wird mit dem ADCG-Algorithmus gelöst.
    \item \textbf{dir5n0:} Das dimensionsreduzierte Verfahren mit $|\thdisc|=5$ und $\nsextra=\varnothing$.
    \item \textbf{dir30n0:} Das dimensionsreduzierte Verfahren mit $|\thdisc|=30$ und $\nsextra=\varnothing$.
    \item \textbf{dir30n5:} Das dimensionsreduzierte Verfahren mit $|\thdisc|=30$ und $|\nsextra|=5$.
\end{enumerate}
\subsection{Datensatz}
Zum Vergleich der Methoden wird ein Datensatz von 1000 Teilchenkonfigurationen in $d=2$ generiert.
Jede Konfiguration besteht aus $4\leq N\leq 20$ Teilchen mit zufälligen Positionen und Geschwindigkeiten
$(x_i,v_i)\in\paramsp$.
Die Gewichte $\weight_i$ werden gleichverteilt zwischen \num{0.9} und \num{1.1} gewählt.
Es wird $K=1$ und $\dt=1$ gewählt, d.h. es werden drei Zeitschritte
$\tsteps=\set{-1,0,1}$ betrachtet.

Die dynamische Separation
einer Teilchenkonfiguration $T=\set{(x_i,v_i)}_{i=1}^N$ sei 
definiert als (vgl. \cite[eq. (25)]{Alberti2018})
\begin{equation*}
    \dynsep(T)\coloneqq\min_{k\in\set{-1,0,1}}\min_{i\neq j}
    \dtord{2}(x_i+k\dt v_i,x_j+k\dt v_j)
\end{equation*}
mit der Torus-Metrik $\dtord{2}$ aus \cref{eq:dtord}. Die dynamische Separation
ist also der minimale Abstand zweier Teilchen der Konfiguration 
über die betrachteten Zeitschritte. 

Um die Eigenschaften der verschiedenen Rekonstruktionsmethoden
zuverlässig für verschiedene Werte von $\dynsep$ untersuchen
zu können, ist es wünschenswert, dass im Datensatz genügend
Beispielkonfigurationen in allen Wertebereichen von $\dynsep$
enthalten sind. 
% Wie in Abb. \todo{} zu sehen ist, sind jedoch 
% bei einer gleichverteilten Ziehung der Teilchen auf $\paramsp$
Bei einer gleichverteilten Ziehung der Teilchen auf $\paramsp$ sind
jedoch
niedrige und hohe Werte von $\dynsep$ unterrepräsentiert.

Um dies zu beheben, wird ein \emph{rejection sampling}-Algorithmus aus
\cite{Alberti2018a} übernommen. Kurz gesagt wird zunächst aus 
der $N$-fachen Gleichverteilung auf $\paramsp$ ein Vorschlag für eine
neue Teilchenkonfiguration generiert. Diese wird mit einer bestimmten
Wahrscheinlichkeit angenommen, d.h. dem Datensatz hinzugefügt,
ansonsten wird sie abgelehnt. Die Akzeptanzwahrscheinlichkeit wird so gewählt,
dass die Ungleichverteilung bezüglich $\dynsep$ ausgeglichen wird.

Der im Folgenden genutzte Datensatz enthält Konfigurationen $T$ mit 
Werten $\dynsep(T)\in[0,0.1]$.

\subsection{Parameterwahl}
\subsubsection{Modellparameter}
Wie schon erwähnt, werden Zeitschritte $\tsteps=\set{-1,0,1}$
betrachtet. Als Messoperator $\mopdyns$ soll der ideale
Frequenzfilter auf dem Gebiet $[0,1]^2$ dienen.

Zur Wahl der Grenzfrequenz $\fc$ ist
folgende Überlegung anzustellen: Es ist zu erwarten, dass die 
gitterbasierten Verfahren Teilchen nicht mehr auflösen können,
deren Separation unterhalb der Gitterfeinheit liegt.
Gleichzeitig lassen die Aussagen zum kontinuierlichen Problem aus
\cref{thm:er2d} vermuten, dass es eine fundamentalere Limitierung
der Auflösung abhängig von der Grenzfrequenz gibt.

Um diese Effekte
voneinander trennen zu können, sollte die Grenzfrequenz so niedrig
gewählt werden, dass auch Teilchenkonfigurationen mit Separation
über der Gitterfeinheit nicht in allen Fallen exakt rekonstruiert werden.
Gleichzeitig ist klar, dass der Rechenaufwand der gitterbasierten
Verfahren stark von der Anzahl der Gitterpunkte abhängt.
Es wird daher eine relativ niedrige Grenzfrequenz $\fc=3$ gewählt.

\subsubsection{Diskretisierungsparameter}
Die Parameter für das diskrete Problem werden wie folgt gewählt:
\begin{itemize}
    \item Anzahl Gitterpunkte entlang einer Dimension: $s=100$
    \item Schwellwert für das Clustering: $\thresh=0.1$
    % \item Anzahl Richtungen für $\mu$: $|\thdisc|=30$
    % \item Anzahl Richtungen für $\nu$: $\nsdisc=\set{n_k}$
    \item Anzahl Radien für die Diskretisierung der Radon-Transformation:
        $\nrad=100$
\end{itemize}

\subsubsection{Parameter für ADCG}
Es wird die Implementation aus \cite{Alberti2018a} genutzt und für den ADCG-Algorithmus
werden folgende Parameter gewählt:
\begin{itemize}
   \item Maximale Iterationen der äußeren Schleife: 100 
   \item Gitter im Schritt zur Suche eines neuen Quellpunktes: 20x20 Gitter für Positionen,
   20x20 Gitter für Geschwindigkeiten
\end{itemize}

\subsection{Evaluation}
\newcommand{\recx}{\tilde{x}}
\newcommand{\recv}{\tilde{v}}
Zur Evaluation der Methoden werden nur die Lokalisierungen im 
Zeitschritt $k=0$ herangezogen.
Die Rekonstruktion einer Teilchenkonfiguration durch eine der Methoden
wird als Erfolg betrachten, wenn
\begin{enumerate}
    \item es zu jedem tatsächlichen Teilchen $(x_i,v_i)$ ein rekonstruiertes
    Teilchen $\recx$ gibt, sodass 
    \begin{equation*}
        \norm{\recx-x_i}_2<\tpthresh\,,
    \end{equation*}
    \item keine anderen Teilchen erkannt wurden.
\end{enumerate}
Es ist klar, dass die Auflösung der gitterbasierten Verfahren durch
die Feinheit des Gitters begrenzt ist. 
% Es ist klar, dass die Feinheit des Gitters die Auflösung der gitterbasierten Verfahren
% einschränkt, auch wenn durch die Schwerpunktsbildung nach dem Clustering eine feinere
% Lokalisierung möglich ist.
Dies muss bei der Wahl der
Toleranz berücksichtigt werden und wir wählen deshalb $\tpthresh=0.01$.

% Schließlich werden die Konfigurationen des Datensatzes in gleichmäßige 
Schließlich wird der Wertebereich $[0,0.1]$ für die im Datensatz enthaltenen
dynamischen Separationen in gleichmäßige Abschnitte unterteilt. In jedem 
Abschnitt wird für die Methoden die \emph{correct reconstruction rate} (CRR),
d.h. das Verhältnis von erfolgreich rekonstruierten Konfigurationen zur Gesamtanzahl
an Konfigurationen berechnet.

\subsection{Ergebnis und Diskussion}
\begin{figure}[t]
    \centering
\input{../../img/result.tex}
    \caption{Vergleich der Verfahren}
    \label{fig:result}
\end{figure}
Das Ergebnis des Vergleichs ist in \cref{fig:result} dargestellt. Wie erwartet, schneidet
die \emph{static} Methode, welche nur die Daten aus einem Zeitschritt betrachtet, am schlechtesten
ab. Besonders für größere Werte von $\dynsep$ erreichen die Verfahren, welche die Dynamik des Problems
mit einbeziehen, eine deutlich höhere Rekonstruktionsrate.

Die dimensionsreduzierten Methoden rekonstruieren besser, je mehr Richtungen $\theta$ bzw. $n$
in das Problem aufgenommen werden. Dies geht natürlich auch mit einem höheren Rechenaufwand einher.
Im Bereich $\dynsep\leq 0.03$ rekonstruiert der ADCG-Algorithmus am besten. Dies ist konsistent mit
der Erwartung, da die gitterbasierten Verfahren hier an die durch die Gitterfeinheit vorgegebene
Grenze stoßen. Für größere Werte von $\dynsep$ liegen die Rekonstruktionsraten der ADCG-Methode
ungefähr zwischen denen der \emph{dir5n0} und der \emph{dir30n0} Methode.

Auffällig ist ein Absinken der Rekonstruktionsrate des ADCG-Algorithmus im Bereich um $\dynsep=0.03$.
Dies widerspricht zunächst der Erwartung, da größere Teilchenabstände die Rekonstruktion bei allen 
Methoden erleichtern sollten. Eigentlich wird also bei allen Methoden ein monotoner Verlauf erwartet.
Jedoch sind auch an anderen Stellen Verstöße gegen diese Erwartung festzustellen, wie z.B.
bei der \emph{dir5n0} Methode um $\dynsep=0.08$. Diese sind deshalb wahrscheinlich auf statistische Schwankungen
aufgrund eines zu kleinen Datensatzes zurückzuführen.
Eine Wiederholung des Experiments mit einem größeren Datensatz könnte diese Theorie
bestätigen.

Überraschend ist auch, dass der ADCG-Algorithmus, welcher auf dem volldimensionalen kontinuierlichen
Modell basiert, von den dimensionsreduzierten Verfahren \emph{dir30n0} und \emph{dir30n5}
übertroffen wird. Offensichtlich scheint sich die höhere Dimension des kontinuierlichen Modells
nicht in bessere Rekonstruktionsraten (außer im Bereich $\dynsep\leq 0.03$) umzusetzen.
Möglicherweise würden andere Parameter für den ADCG-Algorithmus, wie z.B. ein feineres Gitter
im Schritt zur Suche eines neuen Quellpunktes, zu einem besseren Ergebnis führen.

Insgesamt stellen wir fest, dass die dimensionsreduzierten Verfahren die Informationen aus allen
Zeitschritten erfolgreich zu einer besseren Rekonstruktion nutzen. Sogar die Methode \emph{dir5n0},
welche lediglich 5 Richtungen $\theta$ in das Problem aufnimmt, übertrifft die \emph{static} Methode
weit. 
% Eine weiterführende Laufzeitanalyse wird in dieser Arbeit nicht vorgenommen, allerdings viel
% bei der Durchführung des Experiments auf, dass die \emph{dir5n0} Methode kaum länger läuft als 
% die \emph{static} Methode.
% \begin{figure}[]
%     \centering
% \includegraphics[width=\textwidth]{result}
%     % \caption{<caption>}
%     % \label{<label>}
% \end{figure}

% \subsection{Diskussion}
